$ git config --global user.name "ripley"	//指定用户名
$ git config --global user.email "ripleyman@163.com"	//指定Email地址

$ mkdir learngit	//新键一个目录
$ cd learngit	//进入这个目录
$ pwd	//显示当前目录地址
$ git init	//把当前目录设置成Git管理仓库

$ git add readme.txt	//将文件添加到仓库
$ git commit -m "this is oncetime " //将文件提交到仓库中 -m 后输入本次提交的说明

$ git status	//查看当前仓库状态，扫描是否有未提交的修改过的文件
$ git diff readme.txt	//查看文件修改的内容
$ git log	//查看历史记录
$ git log --pretty=online	//简化查询历史记录
$ git reset --hard HEAD^	//回退到上个版本使用HEAD^ 回到上上个版本：HEAD^^ 回退到上100个版本：HEAD~100
$ cat readme.txt	//查看文本中内容
$ git reflog	//查看每一次命令历史的记录
$ git diff HEAD -- gitNode.txt	//查看工作区和版本库中最新版本的区别
#场景1：当你改乱了工作区某个文件的内容，想直接丢弃工作区的修改时，用命令
git checkout -- file
#场景2：当你不但改乱了工作区某个文件的内容，还添加到了暂存区时，想丢弃修改，分两步，第一步用命令git reset HEAD file，就回到了场景1，第二步按场景1操作。

#场景3：已经提交了不合适的修改到版本库时，想要撤销本次提交，参考版本回退一节，不过前提是没有推送到远程库。

$ git rm xxx.txt	//在版本库中删除一个文件
$ git checkout xxx.txt	//恢复最新版本文件